意國會通過決議案 促查港警濫暴

意國會通過決議案 促查港警濫暴

意大利國會外交委員會前日通過一份聲援香港示威的決議案，要求調查香港警方濫用武力情況、釋放示威民眾，並就香港眾志秘書長黃之鋒被禁赴歐演講一事，提出正當理由。

相關新聞：濫權纍纍 指揮官稱無用過份武力

決議案由曾任意大利交通部長的眾議員盧皮提出。互聯網

或調整親華外交路線

這項決議案由曾任意大利交通部長的眾議員盧皮（Maurizio Lupi）提出，獲得外委會跨黨派全體投票同意，包括聯合執政的「五星運動」、民主黨都投下贊成票，顯示意大利正在檢討加入中國「一帶一路」帶來的衝擊，有意調整過度親中的外交路線。

議案要求香港政府詳細交代反送中運動至今的發展，包括警方開真彈槍企圖謀殺示威者、解放軍違反《中英聯合聲明》清理路障、理大事件等；又要求作為締約國的中國，履行國際人權公約的責任、支持國際層面調查香港警察侵犯人權情況、釋放被捕示威者，以及解釋黃之鋒被拒出境赴歐參與演講的正當理由。

《意大利商業報》在會後專訪民主黨籍外交委員會議員夸爾塔佩萊（Lia Quartapelle）。她說很高興委員會每個成員都投下了贊成票，他們終於讓意大利政府醒覺，為香港發聲，認為這是很重要的信號。至於連立場親中的五星運動都支持決議案，她認為意大利尊重思想與言論自由，這點五星運動也必須承認。這是意大利外交政策的前提，不管是面對中國或其他國家，沒有任何經濟利益或外部壓力能扭曲意大利這個基本信念，整個意大利政府對此有共識。

至於決議是否違反「不干涉他國內政」原則，夸爾塔佩萊認為當發生的事已違反意大利的基本信念，意大利也必須發聲，強調在深化與中國的貿易關係同時，也「不能放棄捍衞人權和法治」。

中央社

意大利依個最強25仔出現反華

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務